[聯署] 日本政府話香港人=中國人，係香港人就入來簽名

任務：

背景資料

我今次係幫所有在日香港人爭取由中國寫返香港，我信相之後有巴打話用bno咪得，但其於好多97前巴打有個藍色父母，所以冇bno,以97後既巴打一樣得特區護照，我地都屈係中國人，大家都係香港人係咪先？

有咩理由台灣可以寫台灣，但香港唔可以？

香港人を代表して入国管理局に陳情します。

現在、香港特別行政区パスポートで日本の在留資格を取得している香港市民は、在留カードで国籍中国と表記される事により、就職や学校入学で多くの不便を感じています。

台湾の前例を鑑みて、実際、在留カードには国際法以外の地域を認められてると存じます。

香港は国際関係に於いて、米港関係法の元、独立関税区を認められており、またイギリス時代から独立した五輪チームが存在していた歴史を持っています。

上記の事例はあくまでも一部であり、香港は、経済、法律共に中国本土と大きく違う個体である。

そして今、在日本香港人は、中国人にされることによって、市民としての尊厳を損なわれる他に、誤解や差別を受けています。

貴局には前述した事実を考慮し、在留資格の国籍の欄に、香港、もしくは中国(香港)という身分を認めて頂きたいと存じます。

ありがとうございます。

意思
本人代表香港人向日本管理局申訴，在在留卡的香港人持有香港特別行政區護照被列為中国，香港人在尋找工作和申請學校時帶來許多不便，引致不滿，其次先於台灣例子，在留卡之上是存在地域的選擇，台灣也是例為台灣，而由於香港特別國際關係之下，在美國香港關係法之下，香港存在獨立關稅區，香港由英國管治時期已經有獨立奧運隊伍，證明香港和中國在生活習慣和法律之下完全不一樣，為獨立的經濟體，香港人在生話上受盡日本人的誤會和歧視，啟請貴局更新貴局的系統，而更改香港人的地域由中國更改為香港，謝謝！

原post
（聯署）日本政府話香港人=中國人，係香港人就入來簽名

推

活動台 = 任務清單

現在正式徵用[活動台]作為[任務台]！！！

［請廣傳]大量文宣！大量文宣！大量文宣！